中国社保近5千億缺口 李克強還有更大「炸彈」

中國經濟在疫情的打擊下難以全面重啟，導致財政收入銳減。美媒披露，今年中共財政面臨巨大困難，社保基金有近5千億缺口。李克強總理曾在兩會上反覆強調，各地政府要「勒緊褲帶」、「過緊日子」。有中共官員透露，李克強其實還揣着更大的「炸彈」，隨時會引爆。

社保基金缺口或高達萬億

在疫情衝擊之下，大陸酒店、餐飲、旅遊、交通等服務業斷崖式下跌，加之國內外消費低迷，外貿出口「阻斷」，中共稅收和非稅收入全面下滑，出現財政危機。

彭博6月7日報導，中共財政收入30年來首次出現負增長，社保基金預算出現約人民幣4997億元的缺口。這也是自2013年正式編製以來，社保基金預算首次出現窟窿。

更嚴峻的是，這近5000億的缺口，還未包括正在研究細化的延長階段性免征中小微企業養老、失業和工傷保險單位繳費等政策。

華創證券首席宏觀分析師張瑜表示，若上述三項政策兌現，「全年社保基金收支缺口可能擴大至1萬億元左右。」

事實上，社保繳費收入早已入不敷出，主要靠每年的巨額財政補貼，維持運行。今年因受疫情衝擊，中共財政收入大幅減少，即使財政補貼佔比提升至28%，金額增至2.16萬億元，也無濟於事。

若退休人口大量無端端壽終正寢，問題會得到充分解決

大紀元

彭博6月7日報導

Push

拎住mpf 黎填先囉, 一家人嘛

push

點解雜帝唔炒左李克勤？
難道仲有更大既勢力照住勤哥？

依個真,例如今次

Civil war

完全唔明日日都話中國負債幾多，就黎要食草；但同時又有勁多錢比外國同一帶一路充大頭鬼，有冇高人可以解釋下點解件事咁精神分裂？

炒左佢邊個負責孭鑊

讓子彈飛

6 70年代支那飢荒嗰陣咪一樣照出口糧食比其他共產國家
支那不嬲顧面子多過人民

人地想死唔通唔比咩，唔好嘈喇，緊跟屎大大令導

死充大頭鬼，一貫做法

總加速師唔會令連登仔失望

維尼心諗：仲有錢fing 唔驚

街邊唔少身光頸靚嘅西裝友夠窮到閪咁爭銀行一大堆卡數啦

咁都要變到出黎先得架，咁易變錢其他國家就唔洗奶共啦

冥幣要幾多印幾多

武漢肺炎老野同退休人口係高危，死亡率最高

點睇都好有人為嘅感覺

2020要滅貧呀

批鬥都要有target

百年難得一見的滅共機會

唔好睇少強國人
極大量既勞動人口，而且勞動力強，同一個單位人數印度印尼越南都冇咁勁既勞動力，人地都仲要拜神仲有生活，佢地係有錢搵搏哂命搵果隻，童工做到80歲大有人在

極強既守財奴性格，呢點唯一響財務上會蠃猶太人，人地係洗唔起所以生活水準低，佢地係搵得到都會監粗生活水準低

個結果就係令到強國人真係個底好厚，中共有割之不盡既韭菜，呢個種族既人，實在太低賤

世界上，只有美金可以無限印

大家一齊加速，等佢割快d

quote上quote嘅不如搵番本來果篇黎pin
大紀元始終可信性唔算高

所以未有武漢肺炎殺廢老囉

你講緊我呀

滅貧窮人

支那特性， 寧贈友邦不予家奴。

從歷史角度睇
中國人專奴役中國人

白人會捉黑人做奴隸
維京人會去捉外邦人做奴隸

印美金咪得囉

中國人！食草！

上一代就係，90後無呢知歌仔唱。

點解

冇錯
你蟻民餓死wfc

長大生活環境唔同，觀念唔同，就好似我地同60-70年代嘅香港人一樣，要嘅野都唔同。你可以上youtube搵啲紀錄片睇下。

只要重有貪污
幾多錢都唔夠

蕭生之前有講，依家後生果班供錢俾班冇出過錢嘅癈老，到自己老果陣個pool d錢已經冇晒

肺炎未殺死哂d老人？

辛勞一生
一老左唔做得野
黨即刻送你歸西

中共爆點係冬天
我等入冬睇好戲
諗起都好撚興奮

地攤經濟都叫可以捱幾年，好啦大大驚食草無面，咁不如快的同台灣同印度打返場仗，支豚又會叫威武啦

我諗係呢份

D錢係哂銀行
講咩都得 調黎調去
今日你話國家好富有
要人民都富有先得嫁
負債勁 食草係人民
D企業爆 走人民數
一帶一路 係國家既錢
你唔信我。都信中共第二把交椅
六億人月入一千

負債唔係問題，還到債就得

就好似你買樓咁都係負債，你準時還錢世界咪可以正常運作

要多幾次天津大爆炸

大饑荒果時支共膠/狗層都日日大魚大肉屌女仲要有糧出口非洲買聯合國人頭票

小學畢業係咁

所以宜家開晒機不斷印
以後數碼化仲快, 要幾多篤幾多

同你還min pay一樣道理
照可以買名牌充大頭鬼
你有錢每個月還
銀行都唔會一嘢call loan

屎大大：無耙比人盯上我咪仆街。

長年食元素週期表你佢哋當流㗎

依家用曬電子支付
電子數字 +多個0輕輕鬆鬆

完全無敵

上網睇下三和大神, 唔少廠仔廠妹冇錢逼住返工. 一出糧錢到手即刻辭工. 佢地新一代唔似以前D人死捱咁刻苦.

兩個反曬面

已經target 左6 億人口
好快會爆新病毒

我廣州公務員表哥話，政府瘋狂印銀紙，佢收到風短期內工資會加一倍，即而家三萬出頭加到六萬。至於外資私企果啲佢就唔知了

個個位點都會有人坐
換自己人上位 到時出事就要搵自己人來祭旗
咁不如搵個唔多熟 出事個陣就開佢刀

國定殺戮日

咁只會貶值

其實近排準備打仗 呢個先係主因

香港土地基金

咁直接post bloomberg啦
大紀元報中共啲野唔知有無一成係堅

點解呢？

整隻武漢肺炎2.0就搞掂晒

其實講真嗰句成個中國10幾億人口，真係有消費能力分分鐘都只係少眾依加全球炒攬炒要全中國人托返個市邊有可能

假到
咁既話大陸野即刻貴左一倍
重點做世界工廠呀

屌老母等撚左好耐
快啲支爆喇

如果咁易其他國家都做得啦，洗乜奶共

乜都加個師字

寧要核子，不要褲子

佢都係收風。物價確實貴咗，佢話疫情之前食碗麵15蚊，而家要成三十蚊。

佢唔會同我講假嘢，冇必要。佢都知印銀紙係通脹。

就好似香港年年都有汁紙皮呀婆發現床下底既錢俾蟲蛀哂咁

物理滅貧

唉老點左佢去武漢都整唔死佢有乜計

中國人只有無得食先會反抗
肺炎外貿個人儲蓄可用幾耐
大米今年到到失收
今年中國日日天災
糧餉同民心頂幾耐
重有等外國處理完肺炎
對中共出手再反映出來
都要等多半年啦
春節大陸有好戲

被肺炎

係咁就好了，總加速師

放多次武漢肺炎咪得
殺晒d廢老為止

如果係真，真係變委內瑞拉或津巴布韋。

武肺大法好

係就好，我都係咁望

中國m2 209萬億人民幣
美國m2 18萬億usd
話大陸無錢d人...

2020既下半年 應該先係戲玉

強強一心一意為國家着想
可惜比大大踩住

lm

滅廢老

收皮啦屌你老母

五千億明日大嶼今年年底即刻上場

美國買中國貨要俾美金中共,中共再俾人仔國內廠，所以中共好多美金係手 好似係?

香港人既MPF有冇5千億

刁帝：看我還不他媽社保

垃圾國家

Bloomberg 都成日報流料

退休人士早點去找毛主席咪無事囉

90後要享受,玩樂主義 再加上一孩政策 父母仲要比返零用錢打工的子女
其實同歐美一樣, 先洗未來錢
資本主義之下, 如果個個人都唔洗錢的話. 商家食乜...

岩呀，上網搵下佢地借貸條數會嚇親你

睇醫生要小心了

因為支那傻架嘛
諗緊諗短期
隨時爆煲都唔知咩事

負債講到依家已經20年了

講真 上面點印錢都冇人知啦
再落黎換港紙 再換美金

要全家死哂先得wor
連法定遺產繼承人都冇哂嗰隻

大陸d 90 後都不婚不生仔主義 做人及時行樂仲好
係香港人成日要諗買樓結婚生仔姐

五毛快D維穩喇,我地可以出三萬狗狗過去幫手維穩.

"中国社保近5千億缺口 "
必須加大維穩力度. 養活更多五毛與武警先得.習總撥款啦.香港有三萬狗狗可以調用架.

海航d外債早一兩個月爆咗tim啦 呢d人仔債不值一提 印錢解決

全民退保

印錢出嚟就得啦

咩公務員職位三萬蚊一個月？

最好佢印多D 唔印正衰仔

社保唔係一早被掏空咩

搵間公司共佢產已經夠填數

監獄警察，基層幹部。基本工資8k, 另外獎金兩皮幾。

基本工資全國差唔多，按年資職級，但獎金就睇地方同部門，廣州比較多，超一線城市。廣州正式警察基本上月入一皮六左右，我表哥做咗十幾廿年

延長社保到80先有得派
問題解決